曾鈺成：從選舉改由協商產生行政長官是退步而不是進步

立法會前主席曾鈺成表示，《中英聯合聲明》和《基本法》確實訂明行政長官可以通過協商產生，但規定特首產生辦法的《基本法》第45條，由3款組成，全國政協副主席梁振英只提及其中的第1款。

曾鈺成接受網媒訪問表示，第2款的三個要素是「實際情況」、「循序漸進」和「由提名委員會提名後普選產生的目標」。他認為，既然普選是最終目標，按一般人理解，從選舉改由協商產生行政長官，是退步而不是進步。

曾鈺成表示，第3款列明特首產生的具體辦法由附件一規定，反問如果特首不是按附件一的規定產生，如何符合《基本法》要求。他指出，完整解讀《基本法》第45條就不可能明天以協商產生特首。

香港自從回歸邊方面進步過？
共產黨就係要退歩

唔係不嬲都協商咗咩，共匪話比邊個做就邊個做㗎啦

係咪想顛覆國家政權?
聽黨話 跟黨走!

是但啦
no body fucking care

wfc?

薯片民望高咁多, 又相對識理財都輸比淋病呢條撚屌